\subsection*{Kompilering}
Ant can bruges til at kompilere koden. 
Derefter kan man bruge java i terminalen fra build folderen.

Dvs. man kan starte vores regne server med 'java ServerTUIDistributed' og
clienten kan startes med 'java ClientTUI'

Eksempel for at kompilere og køre i Windows:
\begin{verbatim}
...\kode>ant build
Buildfile: ...\kode\build.xml

prepare-build:

build-src:

build-test:
    [javac] ...

build:

BUILD SUCCESSFUL
Total time: 0 seconds

...\kode>cd build

...\kode\build>java ServerTUIDistributed
Exit: Gracefully logs out
Crash: Makes the server crash.

Enter address of another server (ENTER for standalone):
\end{verbatim}

Alternativt, kan man køre de to bash scripts 'server.sh' og 'client.sh' for at
køre de tilsvarende TUI's.

Når en server startes, er der en forespørgsel om en server-adresse.
Hvis man undlader at skrive en adresse og blot trykker ENTER, vil serveren lave
en gruppe self.

For at forbinde til en eksisterende gruppe af servere skal man indtaste
\verb+<address>:<port>+.

Da porte oprettes dynamisk, skal man være opmærksom på at forbinde til den
server port, som er blevet bundet i den kendte peer.
 
I ClientTUI bliver man ligeledes spurgt om en server adresse.
Her skal man igen bruge \verb+<address>:<port>+.
% Todo : cleanup the following (duplicated?)
Bemærk at dette er en anden port end 'server til server' porten.


\subsection*{Server opsætning}
Den første server der startes (den der skal lave server gruppen), skal ikke
gives noget argument, ved beskeden;
\begin{verbatim}
Enter address of another server (ENTER for standalone):
\end{verbatim}
Her skal vi altså simpelt nok bare klikke '<ENTER>'.

For en server der skal joine en server gruppe, skal vi på givne tidspunkt skrive
server group addressen på den server vi ønsker at joine her; Denne findes nemt
ved at læse outputtet fra en allerede kørende server, og ser noglelunde således
ud;
\begin{verbatim}
...
Created/Joined server group at: llama04/10.11.82.4:53261
...
\end{verbatim}
Det er netop denne addresse der skal bruges, til at blive en del af server
gruppen. Dette skal indtastes med både addresse og navn, på det sædvanlige
'<address>:<port>' format. Man skal huske at kigge efter beskeden; 'Server
running', der indikere at serveren nu faktisk køre.

\subsection*{Klient opsætning}
For at kontakte til en server med en client skal man således også kende noget
information fra serveren, nemlig på hvilken port, den specifikke server,
servicere clienter, denne information er ligeledes nem at læse, og ser
noglelunde således ud;
\begin{verbatim}
...
Listening for clients at: llama04/10.11.82.4:46814
...
\end{verbatim}
I clienten skal denne addresse, skrives på samme format, som tidligere, når
beskeden;
\begin{verbatim}
Enter address of a server:
\end{verbatim}
Vises på skærmen, herefter vil clienten udskrive information om, hvorvidt det
lykkedes at kontakte til serveren eller ej.
Noter venligst, at client porten, er anderledes en servergroup porten.

