Hvis man ønsker at teste vores kode er der flere måder at gøre det på.
\begin{enumerate}
\item[1] Starte flere instanser af programmet på forskellige fh.cs.au.dk
maskiner, og forbinder dem, vha. den udskrevne information.
\item[2] Starte flere instanser af programmet på samme fh.cs.au.dk maskine, og
forbinde dem, vha. den udskrevne information (dette kræver defaultport=0).
\item[3] Samme som overstående, blot på en lokal maskine.
\footnote{Vi kan desværre ikke give en garanti for at programmet vil virke på
den lokale maskine.
Hverken hvis kun en klient køres, eller flere klienter køres samtidig.}
\end{enumerate}

Nedenstående vejledning, henviser til måde nummer $1$ samt $2$. 
Den $3$'je måde er på eget ansvar, og derfor udleveres ingen vejledning for den
her.
\newline
Note: Vores gui antager at man har Apache Ant og Java installeret på sin
maskine.

\subsubsection*{Få koden over på fh.cs.au.dk}
Det første, der skal sikres som led i at teste vores kode, er at få koden gjort
tilgængelig på fh.cs.au.dk.
Herunder er et eksempel på hvordan dette kan opnås vha. scp, såfremt en ssh
konfiguration er udført:
\begin{verbatim}
cd kode/
scp -r . username@fh.cs.au.dk:MultiChat
\end{verbatim}
Før dette udføres skal man dog sikre, at mappen MultiChat findes i
'~/MultiChat/'. 
For at oprette denne, i tilfælde at den ikke findes i forvejen kan man udføre
følgende sekvens af handlinger;
\begin{verbatim}
ssh username@fh.cs.au.dk
mkdir MultiChat
\end{verbatim}

\subsubsection*{At komme til kodens root directory}
Vi antager nu at koden ligger externt på fh.cs.au.dk, i '~/MultiChat/',
vi kan få en terminal til denne folder ved at udføre følgende sekvens af
handlinger;
\begin{verbatim}
ssh username@fh.cs.au.dk
cd MultiChat/
\end{verbatim}

\subsubsection*{'Create' chatgruppe}
Vi antager at man står i kodens rodfolder, altså i mappen hvor filen
'build.xml' ligger.
Vi kan da oprette en MultiChat-gruppe ved at køre kommandoen:
\begin{verbatim}
ant multichat
\end{verbatim}
Dette kompilerer koden, sætter classpath og opstarter en instans af
programmet, der altså starter en lokal MultiChat-gruppe på programmets
defaultport.

\subsubsection*{'Join' af chatgruppe}
Vi antager igen at man står i kodens rodfolder.
Man kan da join'e en gruppe ved følgende kommando:
\begin{verbatim}
ant multichat -Dhost=HOSTNAME:HOSTPORT
\end{verbatim}
Hvor \proc{hostname} og \proc{hostport} udskiftes med hostname og port, for den
MultiChat-gruppe, som man ønsker at forbinde sig til.
Hostport er optional og programmet kontakter til default-port, hvis ingen
hostport gives\footnote{Der kan være problemer med at
programmet ikke udskriver sin IP korrekt. Send da en besked, og aflæs hostname
og port fra denne} \footnote{Se under konklusionen om problemer med IP-adressen.}.

Hvis man ønsker det, kan man join'e et vilkårligt antal klienter til den samme
gruppe og tjekke at dette virker (Notér dog, at programmet kun er manuelt
testet med 5 samtidige chatklienter).

\subsection*{Brug af chat-clienten}
Chat clienten er nem at bruge. 
Det giver næsten sig selv: man skriver blot en besked efterfulgt af enter,
hvorefter beskeden sendes til samtlige tilsluttede peers og printes til
konsollen.

Når man er færdig med at chatte, sendes beskeden '\verb+exit <ENTER>+',
hvorefter klienterne begynder at lukke forbindelserne til den lokale
MultiChat-klient på en kontrolleret måde (Der sikre at tråde lukkes korrekt og
lignende). 
Hvis der er problemer med at lukke klienten på denne måde, kan den dræbes på
sædvanlig vis, \verb+C_c+.

Et oplagt forsøg at lave, er at starte en MultiChat-gruppe, join'e gruppen med
nogle andre peer's og så afbryde maskinen der startede gruppen.
Derefter er det bare at tjekke at kanalen stadig fungerer.
Således kan man altså tjekke at systemet ikke bruger en central-server.

Til inspiration kan en session med 3 peers foregå som angivet til sidst i opgavebeskrivelsen.
