Vi har vedhæftet følgende filer:

\begin{verbatim}
.:
kode/
report.pdf

./kode:
build.xml
src/

./kode/src:
WebServer.java
WebServerThread.java
\end{verbatim}

\subsection*{Systemkrav}
Det kræves at man har Apache Ant installeret.

Det anbefales at man bruger Universitetets unix-maskiner, evt. over ssh.

Universitets computere har Ant installeret, men scriptet bruger derudover også 'tar' og 'wget' til at få fat i resourcefilerne\footnote{Opgavebeskrivelsen fortæller hvordan man finder resourcefilerne:
The files to be served can found in \href{http://www.cs.au.dk/~jbn/dDist2011/FilesToBeServed.tar.gz}.}.

Hvis man ikke har et system med 'tar' og 'wget' kan man selv hente filerne ned og pakke ud så mappen 'FilesToBeServed' ligger ved siden af Ant's build.xml.

Ellers vil Emil gerne kompilere og levere de manglende binære filer.

\subsection*{Ant build-script}

Vi har brugt et Ant build-system til at gøre testene nemme.

Fra mappen 'kode' køres 'ant help', hvorefter en række targets bliver beskrevet.
Disse targets kan køres vha. Ant således: 'ant <target>'.

Et print af Ant's targets kan ses i Appendix A, linie 3-30.

\subsection*{Test}

En normal test-session kan udføres således:
\begin{verbatim}
[sverre@llama14:...]$ ls
build.xml  src
[sverre@llama14:...]$ ant test-firefox
...
\end{verbatim}

En anden test-session kan foregå således:
\begin{verbatim}
[sverre@llama14:...]$ ls
build.xml  src
[sverre@llama14:...]$ ant server
[...lots of prints...]
server:
     [java] WebServer Started!
     [java] Contact this server on the IP address 10.11.82.14:40404
^Z
[sverre@llama14:...]$ bg
[1]+ ant server &
[sverre@llama14:...]$ chromium-browser 127.0.0.1:40404 &
\end{verbatim}
I den sidste session sættes ant til at sove (vha. \verb+C_z+) og derefter til at køre i baggrunden (\verb+$ bg+).

Dette tillader at en vilkårlig browser kan åbnes til at pege på ip-addressen.
Og man kan desuden også se rapporteringer fra WebServeren om modtagne requests.

\subsubsection*{Efter at serveren er startet og browseren har peget sig ind på den.}

Når internet-browseren er startet kan det tjekkes manuelt at hjemmesiden er oppe at køre.

Derudover kan følgende ting bekræftes:
\begin{itemize*}
\item Html modtages og vises som hjemmesider
\item Links virker og henviser korrekt til Wikipedia
\item Side 2 virker og viser korrekt alle 3 billeder
\item Side 3 virker og referencen til pdf'en vises bliver håndteret korrekt af browseren.
\item Desuden bliver text-filen håndteret korrekt af browseren.
\end{itemize*}

Følgende virker dog ikke, fordi det ikke er implementeret:
\begin{itemize*}
\item Side 4 bliver vist, men post-requesten, gør ikke som beskrevet.
\end{itemize*}
